w, e ---> jump to next word
b ---> jump to before word


u ---> undo
ctrl + r ---> redo

:q ---> quite
:wq ---> write and quite
:q! ---> ignore edits and force quite

{, } ---> jump by paragraph

^ ---> jump to begginig of line
0 ---> jump to start line
$ ---> jump to enf of line
A ---> jump tp end of line with insert mode

gg ---> jump tp first line
G ---> jump to last line

r: replace the letter

o ---> new line in bottom
O ---> new line in top

x ---> delete letter
dd ---> delete the whole line
2dd ---> delete 2 lines
D ---> delete the line after the cursor
dw ---> delete the word (but cursor must be first letter)

yy ---> copy the line
yw ---> copy the word
p ---> paste of bottom
P ---> paste of top

v ---> visual mode

/search
n ---> next match
N ---> prev match
